# На этой неделе в KDE: возвращаясь к тем «15-минутным ошибкам»

> 13–20 марта, основное — прим. переводчика

На этой неделе у нас две исправленные «15-минутные ошибки», и ещё несколько будут устранены к следующей неделе! И, конечно же, есть хорошая порция других приятных изменений:

## Исправленные «15-минутные ошибки»

Число ошибок на момент написания: **79, вместо бывших 81**. [Актуальный список ошибок](https://tinyurl.com/plasma-15-minute-bugs)

Все уведомления, которые были скрыты, пока вы были в режиме «Не беспокоить», [больше не наводняют экран после выхода из режима «Не беспокоить»](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=440837); вместо этого они просто появляются во всплывающем окне виджета, ожидая, когда вы их прочитаете (Fushan Wen, Plasma 5.25)

Папки в списках «Последние файлы» в Plasma [теперь отображаются со своими настоящими значками, вместо плохо выглядящих «неопределённых» значков](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=401579) (Méven Car, Plasma 5.25)

## Новые возможности

У строки поиска и запуска KRunner [теперь есть собственное окно настроек вместо используемого ранее раздела Параметров системы «Поиск Plasma»](https://invent.kde.org/plasma/plasma-desktop/-/merge_requests/859), и в этом окне [теперь можно отключать появление KRunner при наборе текста с фокусом на рабочем столе](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=318538) (Fushan Wen, Plasma 5.25):

![0](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/03/krunner-settings-window.png)

## Исправления ошибок и улучшения производительности

Пункт контекстного меню «Распаковать в эту папку» архиватора Ark [больше не выполняет так много лишней работы, благодаря чему контекстное меню диспетчера файлов Dolphin открывается быстрее, уменьшены задержки на сетевых расположениях](https://invent.kde.org/utilities/ark/-/merge_requests/110) (Kai Uwe Broulik, Ark 22.04)

Открытие нового приватного окна в браузере Firefox с помощью контекстного меню панели задач [больше не открывает в окне путь к вашему домашнему каталогу в адресной строке](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=451418) (Alexander Lohnau, Plasma 5.24.4)

При использовании виджета «Меню приложения» закрытие активного приложения [теперь очищает строку меню, вместо того чтобы и дальше показывать в ней старые данные](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/1495) (Jan Blackquill, Plasma 5.24.4)

Эффект размытия KWin [больше не приводит иногда к мерцанию окон, использующих фон с размытием](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=421135) (Mathias Tillman, Plasma 5.24.4)

Отображение окна «Пополнить список виджетов» из боковой панели «Виджеты» [больше не блокирует остальную часть Plasma до своего закрытия](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=443233) (Alexander Lohnau, Frameworks 5.93)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Внешний вид приложений на основе GTK, использующих оформление Breeze, [теперь полностью соответствует таковому в приложениях KDE](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=443919) (Jan Blackquill и Артём Гринёв, Plasma 5.25)

Жесты сенсорной панели в сеансе Plasma Wayland [теперь могут быть отменены движением пальцев в противоположную строну, если соответствующий эффект поддерживает это](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/1973); на данный момент поддерживается только «Показать все рабочие столы», но вскоре будут и другие! (Eric Edlund, Plasma 5.25)

Значок уведомления «выполняющееся задание» в системном лотке [теперь показывает средний процент завершения во всплывающей подсказке](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/1556) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.25):

![1](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/03/job-progress-completion-percentage-in-tooltip.png)

Виджет «Проигрыватель» [при перетаскивании бегунка теперь показывает во всплывающей подсказке время с начала дорожки](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/1566) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.25):

![2](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/03/media-player-tooltip.png)

Список недавних документов в контекстном меню панели задач [теперь может содержать не только файлы, но и папки, и даже такие абстрактные понятия, как «недавние загрузки» или «недавние подключения»](https://invent.kde.org/plasma/plasma-desktop/-/merge_requests/551) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.25)

Центр приложений Discover [теперь предупреждает о рисках, связанных с установкой проприетарного программного обеспечения](https://invent.kde.org/plasma/discover/-/merge_requests/273) (Nate Graham, Plasma 5.25):

<!-- Перевести текст со снимка -->
«Риск проприетарного программного обеспечения

Исходный код данного приложения частично или полностью скрыт от проверки и улучшения сообществом. Это означает, что третьи лица и пользователи вроде вас не могут подтвердить его функциональность, безопасность и благонадёжность, или изменять и передавать его без выраженного согласия автора. Приложение может быть полностью безопасным для использования, а может действовать против вас различными способами, например, собирать ваши персональные данные, отслеживать расположение или передавать содержимое ваших файлов кому-то ещё. Нет простого способа удостовериться в этом, так что вам следует устанавливать это приложение только в том случае, если вы полностью доверяете авторам».

![3](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/03/proprietary-app-warning-1.png)

*Это появится, когда вы щёлкнете по ссылке «Каков риск?»*

Discover [теперь показывает размер установленных приложений и другого содержимого на странице «Установленные»](https://invent.kde.org/plasma/discover/-/merge_requests/244) (Jonas Knarbakk, Plasma 5.25)

Контекстное меню рабочего стола [лишилось пунктов «Заблокировать экран» и «Завершить работу», чтобы ограничиться только тем, что важно](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/1569) (Nate Graham, Plasma 5.25):

![4](https://pointieststick.files.wordpress.com/2022/03/default_menu_now.png)

*Конечно же, вы можете вернуть их обратно, поскольку содержимое этого меню настраивается*

## Как вы можете помочь

Если вы разработчик, посмотрите нашу инициативу [«15-минутные ошибки»](https://vk.com/@kde_ru-15-min-bugs). Решение проблем из этого списка — простой способ сделать значительный вклад.

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/ru/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Сергей Гримальский](https://t.me/user32767)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2022/03/18/this-week-in-kde-back-to-those-15-minute-bugs/>  

<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: directory → каталог -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: locations → расположения -->
<!-- 💡: system tray → системный лоток -->
<!-- 💡: task manager → панель задач -->
